[滅蝗?] 紐西蘭擬禁外國人買二手樓阻樓價攀升

紐西蘭新政府計劃禁止外國人在當地購買二手物業，且有意削減移民數量，以遏制因為大量移民湧入，而日漸攀升的樓價。

紐西蘭新任總理阿德恩(Jacinda Ardern)表示，該禁令將僅適用於非紐西蘭居民，強調政府的目標和承諾是禁止外國買家進入二手物業市場。

由於當地低利率、住房庫存有限，加上大量移民湧入，紐西蘭樓價不斷飆升。以往，美國投資者被認為是推動紐西蘭房價上漲的主要因素，但近期中國買家大量湧入，已遠超美國買家。

澳新銀行(ANZ)今年2月估計，紐西蘭的住房短缺已達到6萬套，並且以平均每天40套的速度增長。紐西蘭房地產研究所(REINZ)9月數據顯示，該國最大城市奧克蘭的樓價中位數已達84.5萬紐元(約454.34萬港元)，較2008年11月上漲近一倍。

紐西蘭政府此舉並非首例，早在2011年，澳洲政府推出禁止海外買家購買二手物業的政策，今年3月又禁止外國人購買新樓盤逾半數住宅的政策。

垃圾香港唔會學下人只限香港永久居民，有交稅先俾買樓

人地係國家
香港係支那一國一制城市

冇用, 啲外地炒家開間本地公司就得. 除非話剩係公民加自然人先准買二手樓.

澳洲已經好撚孤立
諗唔到點解會移民紐西蘭

人地定條法律出黎，可以俾你轉插入將翻一軍?
以為全世界都好撚似班港官呃鳩班港豬一樣?

而家過去好似一個人要幾百萬

澳紐咁多地，人口密度咁低
都唔明點解樓價咁高

香港唔駛諗

德政

人地有選民懲罰呢樣野

做樣定真係做 選民知道 反映係個選票

你估好像支那同香港

當地大學教授都係咁講.

In terms of its implementation Massey University associate professor from the school of people, environment and planning Grant Duncan said there would always be grey areas that could make such a policy challenging.

"One thing I heard, was it okay if someone gets approval to buy a farm and there happens to be an existing residential house. How does that fit?

"Who counts as a foreigner? You might be a foreign buyer, but you lend some money to a family member who has permanent residence.

"Those are the questions this new Government has to grapple with and make clear to the public."

澳洲會查公司㗎 間公司非澳洲藉股東hold多過20%已經要同政府申請

因為啲人堆晒喺幾點

叫cc台搬入屯門都要你去死咁啦 又交通唔方便又話有牛
你又問人點解唔住遠d？

20 一個人或者 40 總共